ğŸ§  âœ… TOP 50 PYTHON MCQs WITH ANSWERS
ğŸ”¹ SECTION 1: Data Types (Q1â€“Q15)
Q1. Which is NOT a Python data type?

A) int
B) float
C) char
D) list

âœ… Ans: C

Q2. Which data type is immutable?

A) list
B) dict
C) tuple
D) set

âœ… Ans: C

Q3. Which is mutable?

A) tuple
B) string
C) list
D) int

âœ… Ans: C

Q4. What is type of True in Python?

A) int
B) bool
C) str
D) float

âœ… Ans: B

Q5. Output of type(10.5)?

A) int
B) float
C) double
D) decimal

âœ… Ans: B

Q6. Which data type stores key-value pairs?

A) list
B) tuple
C) dict
D) set

âœ… Ans: C

Q7. Which is hashable (can be dict key)?

A) list
B) tuple
C) dict
D) set

âœ… Ans: B

Q8. Which is immutable set type?

A) set
B) dict
C) frozenset
D) tuple

âœ… Ans: C

Q9. Python int size is:

A) 4 bytes fixed
B) 8 bytes fixed
C) unlimited
D) 2 bytes

âœ… Ans: C

Q10. Which is sequence data type?

A) dict
B) tuple
C) set
D) bool

âœ… Ans: B

Q11. Type of "Hello"?

A) char
B) str
C) bytes
D) list

âœ… Ans: B

Q12. Which is binary data type?

A) int
B) bytes
C) list
D) dict

âœ… Ans: B

Q13. Which stores unique values?

A) list
B) tuple
C) set
D) dict

âœ… Ans: C

Q14. Which is mapping type?

A) dict
B) list
C) tuple
D) range

âœ… Ans: A

Q15. Which data type is ordered?

A) set
B) dict (Python 3.7+)
C) frozenset
D) None

âœ… Ans: B

ğŸ”¹ SECTION 2: Bits & Bytes (Q16â€“Q25)
Q16. 1 Byte = ? bits

A) 4
B) 8
C) 16
D) 32

âœ… Ans: B

Q17. 1 KB = ? bytes

A) 1000
B) 1024
C) 2048
D) 512

âœ… Ans: B

Q18. How many values can 8 bits store?

A) 128
B) 256
C) 512
D) 64

âœ… Ans: B

Q19. Binary number system base is:

A) 10
B) 8
C) 2
D) 16

âœ… Ans: C

Q20. Decimal 10 in binary is:

A) 1010
B) 1110
C) 1001
D) 1100

âœ… Ans: A

Q21. Binary 1010 in decimal is:

A) 8
B) 10
C) 12
D) 15

âœ… Ans: B

Q22. Which is smallest data unit?

A) byte
B) bit
C) nibble
D) word

âœ… Ans: B

Q23. Why computers use binary?

A) Easy to store
B) Hardware ON/OFF
C) Faster than decimal
D) Human readable

âœ… Ans: B

Q24. ASCII uses how many bits?

A) 4
B) 6
C) 7/8
D) 16

âœ… Ans: C

Q25. Unicode uses:

A) 1 byte
B) 2â€“4 bytes
C) 8 bytes
D) fixed 1 byte

âœ… Ans: B

ğŸ”¹ SECTION 3: Variables & Global Variables (Q26â€“Q35)
Q26. Variable in Python stores:

A) value
B) pointer to object
C) address only
D) CPU register

âœ… Ans: B

Q27. What is global variable?

A) Inside function
B) Outside function
C) Inside class
D) Inside loop

âœ… Ans: B

Q28. Keyword to access global variable inside function?

A) static
B) global
C) extern
D) public

âœ… Ans: B

Q29. Python variable type is:

A) static
B) dynamic
C) constant
D) fixed

âœ… Ans: B

Q30. Which is valid variable name?

A) 1num
B) num-1
C) _num
D) num 1

âœ… Ans: C

Q31. Python variable declaration syntax:

A) int a = 10
B) a = 10
C) var a = 10
D) let a = 10

âœ… Ans: B

Q32. Variable scope inside function is:

A) global
B) local
C) static
D) universal

âœ… Ans: B

Q33. What happens if global not declared?

A) Error
B) Local variable created
C) Global modified
D) Program crash

âœ… Ans: B

Q34. Python variable naming follows:

A) CamelCase
B) snake_case
C) PascalCase
D) None

âœ… Ans: B

Q35. Which is constant variable in Python?

A) const a=10
B) final a=10
C) a=10 (no true constant)
D) static a=10

âœ… Ans: C

ğŸ”¹ SECTION 4: Unpacking Collections (Q36â€“Q40)
Q36. Output?
a, b = (10, 20)


A) Error
B) a=10, b=20
C) a=20, b=10
D) None

âœ… Ans: B

Q37. What is unpacking?

A) Packing variables
B) Extracting values from collection
C) Sorting list
D) Printing list

âœ… Ans: B

Q38. Output?
a, *b = [1,2,3,4]


A) a=1, b=[2,3,4]
B) Error
C) a=[1], b=2
D) None

âœ… Ans: A

Q39. Which supports unpacking?

A) list
B) tuple
C) set
D) All

âœ… Ans: D

Q40. What happens if values mismatch?
a, b = [1,2,3]


A) Works
B) ValueError
C) SyntaxError
D) None

âœ… Ans: B

ğŸ”¹ SECTION 5: Random Numbers (Q41â€“Q45)
Q41. Module for random numbers?

A) math
B) random
C) sys
D) numpy

âœ… Ans: B

Q42. Function to generate random float (0â€“1)?

A) random()
B) randint()
C) randrange()
D) choice()

âœ… Ans: A

Q43. Generate random int 1 to 10:

A) random(1,10)
B) randint(1,10)
C) rand(1,10)
D) range(1,10)

âœ… Ans: B

Q44. Random element from list:

A) choice()
B) select()
C) pick()
D) random()

âœ… Ans: A

Q45. randrange(1,10) gives:

A) 1 to 9
B) 1 to 10
C) 0 to 9
D) 0 to 10

âœ… Ans: A

ğŸ”¹ SECTION 6: print("Hello", end="") (Q46â€“Q50)
Q46. What does end="" do?

A) Adds newline
B) Removes newline
C) Stops program
D) Adds space

âœ… Ans: B

Q47. Default value of end parameter?

A) ""
B) "\n"
C) " "
D) None

âœ… Ans: B

Q48. Output?
print("Hi", end="")
print("Python")


A) Hi
Python
B) HiPython
C) Error
D) Hi Python

âœ… Ans: B

Q49. Print without newline uses:

A) sep
B) end
C) format
D) flush

âœ… Ans: B

Q50. Which prints space separated?
print("Hello", "World")


A) HelloWorld
B) Hello World
C) Error
D) Hello,World

âœ… Ans: B

ğŸ¯ SUPER TIP FOR EXAMS

ğŸ‘‰ Python variables = dynamic typing
ğŸ‘‰ 1 Byte = 8 bits
ğŸ‘‰ list = mutable, tuple = immutable
ğŸ‘‰ global keyword changes global variable
ğŸ‘‰ end="" removes newline


ğŸ§Š What is frozenset in Python?

ğŸ‘‰ frozenset is an immutable version of set

set â†’ mutable (can change)

frozenset â†’ cannot be changed after creation

âœ… Simple Definition

A frozenset is an unordered collection of unique elements that cannot be modified.

ğŸ§  Syntax
fs = frozenset([1, 2, 3, 4])

âœ… Example
fs = frozenset([1, 2, 3, 3])
print(fs)

Output:
frozenset({1, 2, 3})


ğŸ‘‰ Duplicates removed (like set).

âŒ Cannot Modify Frozenset
fs.add(5)

Output:
AttributeError: 'frozenset' object has no attribute 'add'


ğŸ‘‰ Because frozenset is immutable.

ğŸ”¥ Difference: set vs frozenset
Feature	set	frozenset
Mutable	âœ… Yes	âŒ No
Add/Remove elements	âœ… Yes	âŒ No
Hashable	âŒ No	âœ… Yes
Can be dict key	âŒ No	âœ… Yes